<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Comercio en América Latina</title>
    <link>https://comercio-latam.netlify.app/</link>
    <description>Recent content on Comercio en América Latina</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Jan 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://comercio-latam.netlify.app/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>comercio-arg</title>
      <link>https://comercio-latam.netlify.app/post/comercio-arg/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://comercio-latam.netlify.app/post/comercio-arg/</guid>
      <description>En este post el objetivo es analizar un poco más especifico sobre el comercio exterior de Argentina.
La economía argentina está fuertemente vinculado a los flujos de exportaciones y importaciones, ya que, como Bernat (2011) resalta, Argentina alinea al modelo económico de “stop and go” de continuamente ciclos de expansiones económicos seguido a rececesiones.
El modelo “stop and go” implica que en una economía donde las exportaciones de principalmente productos agropecarios está estagnados y el desarrollo industrial necesario para sostener el crecimiento no existe, la economía va cada vez más a demandar importar productos no producido internamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comercio Exterior en América Latina</title>
      <link>https://comercio-latam.netlify.app/post/comercio-latam/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://comercio-latam.netlify.app/post/comercio-latam/</guid>
      <description>En este post, quiero analizar la evolución historico del comercio desde los 1980s hasta 2018 (el último año disponible en el base de datos) para toda la región de América Latin utilizando el base de dato de Open Trade Statistics.
El post está divido en tres analisis diferentes:
Un analisis del desarrollo del conjunto de exportaciones y importaciones de toda la región en conjunto.
 Un analisis de la evolución del comercio de los países en la región para poder analizar quién cuales son los mayores comerciante en la región.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exportación</title>
      <link>https://comercio-latam.netlify.app/post/export/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://comercio-latam.netlify.app/post/export/</guid>
      <description>En este post, el objetivo es analizar la composición de las exportaciones en América Latina. Cómo hemos visto en los últimos posts, el comercio exterior han aumentado en América Latina desde los años 1990s. Pero aún parece que hay una sesgo en qué tipo de productos se importa y exporta en la región. Por lo tanto, en este post se enfoca en las exportaciones de la región.
En el post sobre el desarrollo histórico del comercio exterior en América Latina, ya vimos unas tendencias, pero en este post desarrolla el tema sobre las exportaciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comercio Argentina</title>
      <link>https://comercio-latam.netlify.app/post/comercio-argentina/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://comercio-latam.netlify.app/post/comercio-argentina/</guid>
      <description>En este post el objetivo es analizar un poco más el comercio de Argentina en particular. XXX argumenta que Argentina (…)
El post está divido en tres analisis diferentes:
Un analisis de la evolución histórico del comerico exterior argentino.
 Un analisis sobre hacia donde van las exportaciones argentinas: el región de América Latina o el resto de mundo.
 Una analisis mostrando la composición de los productos más exportados y importados en Argentina en 2017.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conclusión</title>
      <link>https://comercio-latam.netlify.app/post/conclusion/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://comercio-latam.netlify.app/post/conclusion/</guid>
      <description>  En este post, querría sumar un poco sobre los analísis realizados en esta pequeña página web/proyecto final sobre comercio en América Latina. Además, de unas consideraciones finales sobre el uso de BlogDown y Rstudio
Conclusión  Consideraciones finales sobre BlogDown y Rstudio  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Importación</title>
      <link>https://comercio-latam.netlify.app/post/importacion/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://comercio-latam.netlify.app/post/importacion/</guid>
      <description>En el último post sobre los flujos del comercio exterior en América Latina en una perspectiva histórica analisé un poco sobre qué productos principalmente son importados en la región. En este post, quiero analizar este flujos de importación un poco más para entender un poco mejor qué país importa qué tipo de productos.
El post está divido en tres analisis diferentes:
Un analisis graficando qué países importó más en total en USD en 2018 utilizando un mapa de color del paquete de Rworldmaps.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introducción</title>
      <link>https://comercio-latam.netlify.app/post/intro/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://comercio-latam.netlify.app/post/intro/</guid>
      <description>El comercio exterior ha expandido en América Latina, especialmente, desde los años 1990s donde el consenso del Washtingon y reformas neoliberales abrieron los mercados latinomercados a la economía globalizada (Birch &amp;amp; Halton, 2001; Post, 2014). Anteriormente, las economías latinoamericanos fueron por su mayoría economías semi-cerradas bajo el modelo de industrialización por sustitución de importaciones (ISI), enfocados la industrialización interna en vez de importaciones del exterior (Chudnovsky, 1999).
En este proyecto trato de analizar algunos de los flujos en el comercio exterior latinoamerica de la apertura economía hasta los años recientes basandome en el API de Open Trade Statistics.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://comercio-latam.netlify.app/about/</link>
      <pubDate>Thu, 05 May 2016 21:48:51 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://comercio-latam.netlify.app/about/</guid>
      <description>This is a &amp;ldquo;hello world&amp;rdquo; example website for the blogdown package. The theme was forked from @jrutheiser/hugo-lithium-theme and modified by Yihui Xie.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
