<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Comercio en América Latina</title>
    <link>https://comercio-latam.netlify.app/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Comercio en América Latina</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Dec 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://comercio-latam.netlify.app/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Exportación</title>
      <link>https://comercio-latam.netlify.app/post/exportacion/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://comercio-latam.netlify.app/post/exportacion/</guid>
      <description>El objetivo de este post es analizar qué países en América Latina exportan qué tipo de productos utilizando un grafico de sets paralelos del parquete ggforce que permite visualizar en una manera muy lógica los datos.
Cómo en los otros posts, utilizaría el API de Open Trade Statistics. En primer lugar, aprendo las librarías necesarias para realizar el analisis:
library(tradestatistics) #parquete de los datos library(tidyverse) library(ggforce) #para graficos de sets paralelos En segundo lugar, eligo los datos que necesito para realizar el set de parelelo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exportación Argentina</title>
      <link>https://comercio-latam.netlify.app/post/exportacion-argentina/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://comercio-latam.netlify.app/post/exportacion-argentina/</guid>
      <description>El objetivo de este post es analizar un poco más el comercio de Argentina en particular.
En primer lugar, aprendo las librarias que voy a necesitar para realizar el analisis:
library(tidyverse) library(ggplot2) library(tradestatistics) Los datos: Después voy cargando el base de datos que deseo utilizar:
comercio_arg &amp;lt;- tradestatistics::ots_create_tidy_data(years = 1980:2018, reporters = &amp;quot;arg&amp;quot;)   Transformando los datos: Eligo los datos necesarios para realizar el analisis del desarrollo historico de las exportaciones argentinas desde 1980 hasta 2018, filtrando Argentina y summando el valor en USD de sus exportaciones de cada año incluido en el analisis:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
