<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Comercio en América Latina</title>
    <link>https://comercio-latam.netlify.app/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Comercio en América Latina</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Jan 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://comercio-latam.netlify.app/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Comercio Exterior en Argentina</title>
      <link>https://comercio-latam.netlify.app/post/comercio-arg/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://comercio-latam.netlify.app/post/comercio-arg/</guid>
      <description>En este post el objetivo es analizar un poco más especifico sobre el comercio exterior de Argentina.
Bernat (2011) resalta qu Argentina alinea al modelo económico de “stop and go” de continuamente ciclos de expansiones económicos seguido a rececesiones basados muy fuerte en los flujos de exportaciones y importaciones.
El modelo “stop and go” implica en una economía donde las exportaciones de principalmente productos agropecarios está estagnados y el desarrollo industrial necesario para sostener el crecimiento no existe, la economía va cada vez más a depender de importar productos para seguir el crecimiento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comercio Exterior en América Latina</title>
      <link>https://comercio-latam.netlify.app/post/comercio-latam/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://comercio-latam.netlify.app/post/comercio-latam/</guid>
      <description>En este post, quiero analizar la evolución historico del comercio desde los 1980s hasta 2018 (el último año disponible) para toda la región de América Latin utilizando el base de dato de Open Trade Statistics.
Analizando la evolución puede premitirnos entender mejor como ha cambiado parte del comercio exterior.
El post está divido en tres analisis diferentes:
Un analisis del desarrollo del conjunto de exportaciones y importaciones de toda la región en conjunto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exportación</title>
      <link>https://comercio-latam.netlify.app/post/export/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://comercio-latam.netlify.app/post/export/</guid>
      <description>En este post, el objetivo es analizar la composición de las exportaciones en América Latina. Cómo hemos visto en los últimos posts, el comercio exterior han aumentado en América Latina desde los años 1990s. Pero aún parece que hay un sesgo de que se importan productos de alta tecnología a la región. En este post, entonces, se enfoca en los flujos de exportaciones de la región.
El post está divido en dos partes:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conclusión</title>
      <link>https://comercio-latam.netlify.app/post/conclusion/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://comercio-latam.netlify.app/post/conclusion/</guid>
      <description>Querría sumar un poco sobre los analísis realizados en esta pequeña página web/proyecto final sobre comercio exterior en América Latina. Además, de unas consideraciones finales sobre el uso de BlogDown y Rstudio
Conclusión Con estos breves analisis de los flujos de comercio exterior latinoamericanos se nota la tendencia subrayado en la introducción de que los países de América Latina tiende a exportar recursos naturales extraidos de la tierra o productos agropecarios y importar productos ya manifacturados y/o de alta tecnología.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Importación</title>
      <link>https://comercio-latam.netlify.app/post/importacion/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://comercio-latam.netlify.app/post/importacion/</guid>
      <description>En el último post sobre los flujos del comercio exterior en América Latina en una perspectiva histórica, analisé brevemente qué fueron los productos principalmente importados en la región. En este post, quiero analizar este flujo de importación un poco más para entender un poco mejor qué país importa qué tipo de productos.
El post está divido en tres analisis diferentes:
Un analisis graficando qué países importó más en total en USD en 2018 utilizando un mapa de color del paquete de Rworldmaps.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introducción</title>
      <link>https://comercio-latam.netlify.app/post/intro/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://comercio-latam.netlify.app/post/intro/</guid>
      <description>El comercio exterior de América Latina empezó a expandirse fuertemente en los 1990s. La agenda del consenso del Washtingon y reformas neoliberales abrieron los mercados latinomercados a la economía globalizada (Birch &amp;amp; Halton, 2001; Post, 2014). Anteriormente, las economías latinoamericanos por su mayoría fueron economías semi-cerradas bajo el modelo de industrialización por sustitución de importaciones (ISI), enfocados la industrialización interna en vez de importaciones del exterior (Chudnovsky, 1999). No obstante, ninguno de los modelos generó un desarrollo económico sostenible en la región.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
